【中美貿易戰】官媒口水文「戰，奉陪。欺，妄想」 2萬網民留言撐

中美兩大國就貿易戰互不相讓，中方近期立場更由低調轉為高調強硬。繼美方於當地時間星期一，公佈加徵關稅的商品清單，官媒即時作出反應，更挑動網民情緒，支持國家作出反擊之餘，更狠批美國政府的舉措。

官媒《人民日報》與《環球網》的微博，今日轉貼一張寫有「談，可以。打，奉陪。欺，妄想」有貼，更說「這就是中國態度！」。貼圖由早上8時許上傳後，截至中午時分，已經吸引超過2萬名網民留言，所有網民一面倒支持，大家紛紛躍為中國「加油」。就有中國網友說：「中國不惹事，也不怕事！朋友來了有酒，敵人來了有槍！中國沒在怕的！加油中國。」、「團結一心，必將眾志成城！」、「我們不惹事，但絕不怕事。」、「無條件支持祖國。」、「放眼世界，能對美國說出這話的國家有不少，但有足夠的經濟和軍事實力抗住美國的攻擊，只有中華人民共和國一個。」

此外，《人民日報》也發文指控美國「出爾反爾、不顧中方誠意，頻繁對中方採取極限施壓」。文中指控美國頻打「吃虧論」，自稱自己是美中貿易下的受害者，根本是「為賦新詞強說愁」。報道更稱中國經濟具有很大的韌性和潛力，「完全有能力有信心通過實行更高水平的對外開放和擴大內需，促進經濟高質量發展，對沖中美經貿摩擦影響，實現中國經濟行穩致遠」。

央視其實在昨日的新聞聯播上，以「國際銳評」方式表述官方看法，稱「中國已做好全面應對的準備」。國際銳評說，「對於美方發起的貿易戰」，中國早就表明態度，「談，大門敞開；打，奉陪到底」、「美國發起的對華貿易戰，不過是中國發展進程中的一道坎兒，沒甚麼大不了」，中國都已備足了政策工具箱，做好了全面應對的準備，似乎是想安撫國民，避免產生不安情緒。

上海社科院台灣研究中心主任盛九元受訪表示，在中美貿易談判過程中，美方「不斷加碼」，此外，還在台海及其他國際情勢周邊不斷製造新的問題，感覺中美雙方已不僅只在解決貿易衝突，而是美方意在全面遏制中國。中方如今改以「貿易戰」稱呼，就是為了凸顯雙方已上升到各個領域、更全面的爭端，以此表現中方的態度與立場。

盛九元指，中方日前已經對美國商品加徵關稅，之後不一定會再走關稅報復手段，中方也可在限制開放美國商品、停止採購等方面對美國施加壓力。

綜合報道

單方面屠殺
哪兒來的戰

雖遠必豬

好奇 點解標題一定要改下d內容 支共邊有用戰字 點解唔可以直接用番打字?

呃左人20年 而家人地想公平返姐
就扮哂野

中國d戰狼式中二病真係好難頂

宣戰啦屌 學清朝咁向萬國宣戰

撐宣戰

美國出招影響深遠及早投降方為上策
冷戰四十年俄國經濟未有起色
日本經濟對抗十年衰足三十年
為面子係咪想衰足一世紀

準備食草?

打 往死裏打

堂堂官霉得2萬咁少
貿易戰乜打到連寫bot program都禁埋咩

又係垃圾口號
打你就打啦

Hey~ 妄想

支持祖國血戰到底

20000*$0.5=$10000

唔打正契弟

其餘14億要拎去打靶, 唔留言支持祖國

降左價,得番0.3

你要戰，便作戰！

係時候等美帝睇吓中國人唔係好恰嘅！

唔打到2046唔停手！

2萬名網民留言支持
轉頭即刻去銀行㩒哂啲錢出嚟

20,000 x 0.3 = 6000 RMB

打飛機打到呢

Ok

戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰戰贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏

點解掉轉晒啲嘢嚟講，明明應該係美帝講

其實真係好大鑊，中國網民人數8億飛機文只有2萬留言？

戰啦仆街 得把口

20000/1300000000
只係佔好少數人喎

老美：I’m not going to fight your war. I’m going to end it.

果2萬人唔好得個講字
講完記得幫黨打柒英國佬

成班傻閪

其實唔撚知強国開放市場
受益既係佢地
而家成班民族主義 愛国主義上腦
支持剝削自己既中共，保護剝削既中共

連登都九成人撐

有咩出奇

你要死唔俾你死咩

邊個欺邊個啊家陣

含，可以！
打，飛機！

講完口號未
好撚煩啊

老撚土
核撚突
係打就做野啦屌, 比人笑咗咁多年東亞病夫仲唔撚夠啊
口噏噏有乜柒用

我只想問廣大同胞一句
大家嘅義和拳練好未？

只說不寫，就不能，數到三，又逗號。逗號很累，但逗號不說

民建聯邏輯：
即係有12.99億人 唔支持

要快d張d錢買金 唔係第時d錢一定唔太得

口水戰 少看為妙

仲有個德國
打到成個國家比人分開一半

寫乜撚呀

韓國瑜： 發，大財

講多d

支那應該開打啦

全部美帝商品禁運
支那出口美帝商品價格雙倍
禁止支那狗飛美國
支那境內美國人雙倍稅項

仲有無？

最後都係底層個班硬食
共狗高層個班唔會燒到上身

現實：

談，奉陪！
打，妄想！
欺，可以！

支那係特別多口號標語，應該係因為唔想人民諗太多野，直接用口號標語限制思考方向，統一思想。

當然唔排除佢哋本身思考能力低下

奔雷手文泰萊：「你地打啦 好悶呀

又覺得人哋夾埋蝦佢

唔好咁老定,美國有權凍結、加稅或未收美金結算資產

打你就打啦屌
叫夠陣未呀

其實中國人係咪連美國向中國要求咩條件都唔知？

其實支那跟本就係黑騎士，俾人斬晒手腳仲要死撐，話自己幾咁打得

証明加關稅已經開始影響到支那實體經濟，又要打民族主義牌

真係橋唔怕舊

德國好明顯係法國先開戰，美國一早叫法國唔好去咁盡

仲叫埋呢d野都未到最死
最死應該會搞鳩台灣統一台海

飛機，不可不打

草，可食

談，可以！
真係可以？
都幾個月乜乜柒柒都傾曬啦
一有自己唔接受嘅條件就話人地唔理性
要人地跟住自己嗰套先叫談？
講野都唔經屎忽嘅

美國佬撚緊你咋
同你戰喎，睇得自己咁高

應該宣揚美國立即攻打大陸狗

得果2萬人留言
邊撚到戰

咩tfboys 出個撚屌post同人講
寶寶要溫書都百尻幾萬轉發留言

最好禁晒marvel d戲

正 send 比侵侵睇

依種文風真係好柒 咁大個人都唔可以正正經經講野既

仲有用引號direct quote做乜改人啲標點

出自鄺宇俊手筆？

無留意隻手嘅話又眞係幾似

有14億代價 驚咩

因貿易戰原因，全國上下一心，現優惠價三毫子。

14億人患中二病
果然係巨嬰國度

屌，濕晒
唉，唔驚

無聲狗先咬死人

一咪起勢吠通常係芝娃娃

輸，一定

幾時派遼寧號打美國

幾時嚟多次八國聯軍 打到支共收皮

中國冇錢第一時間就係放棄自己友。回血刀第一下都係劈自己友。

13億人得2萬人撐

撐班人俾綠卡你要唔要

中國加油
支持出兵打倒美國鬼子
統一全球
消滅所有國家
祝習帝成千古一帝

民族主義上腦個班人真係未必要

傳統中國思想...講左等於做左架啦...
唔係點解中國口交部咁重要

點解咁少支那狗撑？十幾億得果兩萬？

其他支那狗呢？屌你老母呢個時候仲縮埋
出黎，捐噃d錢比黨，做番隻忠心支那狗

扶共滅洋？

點解主播可以咁樣講

欺，可以
談，奉陪
打，妄想

打硬WW3

「中國不惹事，也不怕事！朋友來了有酒，敵人來了有槍！中國沒在怕的！加油中國。」

「團結一心，必將眾志成城！」

「我們不惹事，但絕不怕事。」

「無條件支持祖國。」

「放眼世界，能對美國說出這話的國家有不少，但有足夠的經濟和軍事實力抗住美國的攻擊，只有中華人民共和國一個。」

軍事實力

根據支共邏輯,姐係有13億8000萬人反對

挑，如果真係要打，關稅就即日生效啦！

打飛機算唔算軍事實力嘅一種

依家打仗仲駛好似以前咁打咩

仲有十二億幾既人唔支持你
檢討下啦

事實：

咁愛國，不如籌款啦
說讚是沒有用的

談，可以。
打，奉陪。
欺，妄想。
侵，撚狗

侵，撚狗

係上面唔講得嫁
一定要講老美欺負中國

之前又話打大豆
而家呢

要，綠卡

例如我老豆豆

死 快d !

談-九吹
打-跪地
欺-還口
中国不是好欺的, 一支筆一把口把美帝罵回去, 有種來呀, 看誰怕誰, 來呀, 打呀！

撐對抗到底

按照禮義廉理論

得兩萬人聲援

即係有十二億幾人唔支持

屌你老味 10幾億人得2萬人撐？
食屎啦

機，已起。精，已射

14億人有0.0014285%的人支持

厲害了他媽的国

果d係三毛盲毛網絡義和團係咁上下喇

睇撚到我起雞皮（尷尬個種）

個主語係邊先？

其實真係好大鑊，中國網民人數8億，飛機文只有2萬留言？
定係摌走咗好多過激留言?
唔係嘅話，即係大陸啲憤青吖 大中華膠吖 都醒覺到今次中國唔X掂?

好似一個排骨仔腳都震埋但仲要口硬咁

就算窮到食樹皮，共慘膠官一樣有特供
平民會好慘，但你睇返班友講乜，又會覺得抵L死

明明係自己食言反悔先
而家又將個責任拋番比人，中共同佢啲爪牙最撚興
將黑講成白，指鹿為馬

俾隔離嗰個撞

諗諗吓，真係反枱，玩到鎖國咁滯
俄佬同肥仔恩大概會點呢?

談，大話。
打，不想。
欺，國人。

老實講句
經濟戰輸 慘既係中國人民
高官咪繼續係澳洲食龍蝦

嘴砲攻勢咁猛烈，拔劍未

台灣係美國佬架，打台灣=ww3

其他都唔支持

13億人得2億撐

當經濟爆破你估佢唔靠民族主義去影響十三億人？

欺，可以
談，奉陪
打，妄想
中國的心底話